[{"id":450,"question":"\u0645\u0627\u0630\u0627 \u064a\u0646\u0647\u064a \u0645\u0641\u0639\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629    [[c6]] \u061f","a":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a38]] \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0628.","b":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a38]] \u0641\u0642\u0637.","c":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629.","d":"\u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0628 \u0641\u0642\u0637.","answer":"1"},{"id":451,"question":"\u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0633\u0645 \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629    [[c28]] \u0645\u062f\u0647\u0648\u0646\u0627\u064b \u0628\u0627\u0644\u0644\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0632\u0631\u0642 \u0648\u0628\u0627\u0642\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631\u060c \u0641\u0647\u0630\u0627 \u064a\u0639\u0646\u064a :","a":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629.","b":"\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0639\u0631\u064a\u0636\u0629.","c":"\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629.","d":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0623\u0646 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0641\u062a\u0629 \u0645\u062f\u0647\u0648\u0646\u0629 \u0628\u0644\u0648\u0646\u064a\u0646.","answer":"3"},{"id":452,"question":"\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[c38]]","a":"\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0642\u0648\u0641 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0645\u0639\u0627\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0644.","b":"\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0642\u0648\u0641 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0645\u0639\u0627\u0642.","c":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629.","d":"\u0645\u0648\u0642\u0641 \u0644\u0643\u0631\u0633\u064a \u0627\u0644\u0639\u062c\u0632\u0629.","answer":"1"},{"id":453,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0646\u064a \u0623\u0646 \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0644\u0643 \u0622\u062e\u0630 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0646\u0627\u0642\u0635\u061f","a":"[[c39]]","b":"[[c40]]","c":"[[a10]]","d":"[[a38]]","answer":"2"},{"id":454,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[d3]] \u062a\u0639\u0646\u064a :","a":"\u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0641\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642.","b":"\u0648\u0633\u0645 \u0644\u0645\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a\u0629.","c":"\u062d\u062f\u0648\u062f \u062d\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642.","d":"\u062e\u0637\u0648\u0637 \u062a\u0648\u0642\u0641 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a\u0629.","answer":"2"},{"id":455,"question":"\u0645\u0627\u0630\u0627 \u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[d5]] :","a":"\u062e\u0637 \u0645\u062a\u0642\u0637\u0639 \u0645\u062a\u0631\u0627\u0635 \u0642\u0628\u0644 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0637 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644.","b":"\u062e\u0637 \u0645\u062a\u0642\u0637\u0639 \u0642\u0628\u0644 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0633\u0644\u0643 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0627\u0635\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a\u0629.","c":"\u062e\u0637 \u0645\u062a\u0642\u0637\u0639 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646.","d":"\u062e\u0637 \u0645\u062a\u0642\u0637\u0639 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062f\u062e\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f.","answer":"1"},{"id":456,"question":"\u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0628 \u0645\u0646 \u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u062d\u062f\u064a\u062f \u0648\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629    [[e11]] \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062c\u0632 \u0645\u0641\u062a\u0648\u062d :","a":"\u064a\u062c\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0641\u0642\u0637 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0644\u064a\u0633\u062a \u0628\u0644\u062f\u064a\u0629 .","b":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0639\u0628\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0628\u062d\u0630\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u064a\u062a\u0645 \u0625\u063a\u0644\u0627\u0642\u0647 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062c\u0632 .","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0639\u0628\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0637\u0627\u0644\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0646\u0627 \u0644\u0627 \u0646\u0633\u0645\u0639 \u0623\u0648 \u0644\u0627 \u0646\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0627\u0631 .","d":"\u064a\u062c\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0627\u0626\u0642\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 .","answer":"4"},{"id":457,"question":"\u0643\u064a\u0641 \u064a\u0645\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629 \u061f","a":"\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u0645\u062d \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0642\u0635\u0648\u0649 110\u0643\u0645\/\u0633\u0627\u0639\u0629 .","b":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629 .","c":"\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b54]]","d":"\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b53]]","answer":"3"},{"id":458,"question":"\u0623\u064a\u0629 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0634\u0627\u062e\u0635\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0645\u0646\u0639 \u0643\u0644 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631\u064a\u0629 \u061f","a":"[[b2]] [[b12]] [[b13]] [[b14]]","b":"[[b1]] [[b2]] [[b14]] [[b52]]","c":"[[b1]] [[b2]] [[b12]] [[b13]]","d":"[[b1]] [[b2]] [[b13]] [[b14]]","answer":"4"},{"id":459,"question":"\u0623\u064a\u0629 \u0634\u0627\u062e\u0635\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 :","a":"[[d12]] [[d16]]","b":"[[d9]] [[d8]]","c":"[[f7]] [[f9]]","d":"[[c28]] [[c29]]","answer":"3"},{"id":460,"question":"\u0647\u0644 \u062a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0634\u0627\u062e\u0635\u0627\u062a \u0645\u0631\u0648\u0631 \u061f","a":"\u0646\u0639\u0645 .","b":"\u0644\u0627 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0634\u0627\u062e\u0635\u0627\u062a \u0645\u0631\u0648\u0631 \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0644\u064a\u0633\u062a \u062b\u0627\u0628\u062a\u0629 \u0648\u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0627\u0645\u064a\u0630 .","c":"\u0644\u0627 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0634\u0627\u062e\u0635\u0627\u062a \u0645\u0631\u0648\u0631 \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0644\u064a\u0633\u062a \u0634\u0627\u062e\u0635\u0627\u062a .","d":"\u062a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0634\u0627\u062e\u0635\u0627\u062a \u0645\u0631\u0648\u0631 \u0625\u0630\u0627 \u0648\u064f\u0636\u0639\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062d\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0635\u064a\u0641 \u0641\u0642\u0637 .","answer":"1"},{"id":461,"question":"\u0639\u0646\u062f \u0648\u062c\u0648\u062f \u0623\u0633\u0647\u0645 \u0641\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629:","a":"\u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0647\u0645 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0644\u0627 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","b":"\u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0647\u0645 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","c":"\u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0641\u0642\u0637 \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0647\u0645 \u0641\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0627\u062a.","d":"\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0647\u0645 \u0645\u0644\u0632\u0645\u0629 \u0641\u0642\u0637 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0623\u0633\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0637\u062d \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 .","answer":"3"},{"id":462,"question":"\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629    [[b64]]:","a":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0637\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 .","b":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0637\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 .","c":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0641\u0642\u0637 .","d":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0635\u064a\u0641 \u0641\u0642\u0637 .","answer":"1"},{"id":463,"question":"\u0639\u0646\u062f \u0631\u0624\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b20]] \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0630\u064f\u0643\u0631 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0645 : 50","a":" \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629 .","b":" \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629 .","c":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0644\u0623\u064a \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u062a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0643\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 .","d":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0637\u064a\u0626\u0629 \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629 .","answer":"3"},{"id":464,"question":"\u0639\u0646\u062f \u0631\u0624\u064a\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629    [[d16]]","a":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0641\u0642\u0637 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u062f\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 .","b":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 .","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0644\u063a\u0631\u0636 \u0625\u0635\u0639\u0627\u062f \u0623\u0648 \u0625\u0646\u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0643\u0627\u0628 \u0641\u0642\u0637 .","d":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 .","answer":"3"},{"id":465,"question":"\u0639\u0646\u062f \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0627\u0642\u0629 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0627\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0633\u0631\u064a\u0639\u0629 \u0623\u0642\u064a\u0645\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u062e\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629      [[b53]] :","a":"\u064a\u062c\u0628 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0644\u0627 \u062a\u0642\u0644 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0627 \u0627\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0633\u0628\u0628 \u0645\u0639\u0642\u0648\u0644  .","b":"\u064a\u062c\u0628 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0644\u0627 \u062a\u0642\u0644 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u062e\u0635\u0648\u0635\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637 .","c":"\u062a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0639\u0641\u0627\u0629 \u0645\u0646 \u0648\u0627\u062c\u0628 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0648\u0646\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629.","d":"\u064a\u062c\u0628 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0644\u0627 \u062a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629.","answer":"1"},{"id":466,"question":"\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b53]] :","a":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u062a\u0642\u0644 \u0639\u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0645\u062f\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 .","b":"\u0645\u062f\u062e\u0644 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646 .","c":"\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062a\u0633\u062a\u0637\u064a\u0639 \u0648\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u062a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0645\u062f\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 .","d":"\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0642\u0635\u0648\u0649 \u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0628\u0647\u0627 55\u0643\u0645\/\u0633\u0627\u0639\u0629 .","answer":"3"},{"id":467,"question":"\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a34]] :","a":"\u0627\u0646\u062a\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0622\u062e\u0630\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0635\u0639\u0648\u062f \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 .","b":"\u0627\u0646\u062a\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0633\u0631 \u0645\u063a\u0644\u0642 \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 .","c":"\u0627\u0646\u062a\u0628\u0647 \u0627\u0646\u062d\u062f\u0627\u0631 \u0634\u062f\u064a\u062f \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u062f 150\u0645 .","d":"\u0627\u0646\u062d\u062f\u0627\u0631 \u0634\u062f\u064a\u062f \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0648\u0625\u0630\u0627 \u0630\u064f\u0643\u0631 \u0631\u0642\u0645 \u0641\u064a\u0643\u0648\u0646 \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062d\u062f\u0627\u0631 .","answer":"4"},{"id":468,"question":"\u0623\u0646\u062a \u062a\u0642\u062a\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u064a\u0636\u064a\u0621 \u0628\u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0642\u0637\u0639 :","a":"\u0647\u0630\u0627 \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u064a\u0639\u0628\u0631\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 .","b":"\u0647\u0630\u0627 \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u0623\u0635\u064a\u0628\u062a \u0628\u062e\u0644\u0644 .","c":"\u0647\u0630\u0627 \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631 \u0633\u0648\u0641 \u064a\u062b\u0628\u062a \u0628\u0639\u062f \u0642\u0644\u064a\u0644 .","d":"\u0647\u0630\u0627 \u0645\u0639\u0646\u0627\u0647 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0633\u064a\u062a\u062d\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0635\u0641\u0631 \u062b\u0645 \u0627\u062d\u0645\u0631 \u0628\u0639\u062f \u0642\u0644\u064a\u0644 .","answer":"4"},{"id":469,"question":"\u0645\u0627\u0630\u0627 \u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629    [[a29]] \u061f","a":"\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0628 \u0645\u0646 \u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u062d\u062f\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u062f 170\u0645 \u0648\u0625\u0630\u0627 \u0630\u064f\u0643\u0631 \u0631\u0642\u0645 \u0641\u064a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0628\u0639\u062f \u0628\u0627\u0644\u0623\u0645\u062a\u0627\u0631 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 .","b":"\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0628 \u0645\u0646 \u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u062d\u062f\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u062f 100\u0645 .","c":"\u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0628 \u0645\u0646 \u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u062d\u062f\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u062f 250\u0645 .","d":"\u0627\u0646\u062a\u0628\u0647 \u0623\u0634\u063a\u0627\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0648\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 .","answer":"1"},{"id":470,"question":"\u0627\u0634\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0646\u064a \u0636\u0648\u0621 \u0623\u0635\u0641\u0631","a":"[[e5]]","b":"[[e7]]","c":"[[e2]]","d":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629","answer":"1"},{"id":471,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0642\u062a\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a37]]  :","a":"\u0642\u0641 \u0644\u0644\u062d\u0638\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0623\u0643\u062f \u0645\u0646 \u0639\u062f\u0645 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0623\u0648\u0644\u0627\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 .","b":"\u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0627\u0645\u0648\u0631 \u0644\u062a\u0646\u0628\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0627\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 .","c":"\u062a\u0645\u0647\u0644 \u0648\u0633\u0631 \u0628\u062d\u0630\u0631 \u0644\u0623\u0646\u0647 \u064a\u0648\u062c\u062f \u0645\u0634\u0627\u0629 \u0628\u0642\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646 .","d":"\u0644\u0627 \u062a\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0633\u0631\u0639\u062a\u0643 \u0644\u0623\u0646\u0647 \u064a\u0648\u062c\u062f \u0623\u0648\u0644\u0627\u062f \u0628\u0642\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646 .","answer":"3"},{"id":472,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0636\u064a\u0621 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0645\u0631 \u0648\u0644\u064a\u0633 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062e\u0637 \u062a\u0648\u0642\u0641 \u0623\u0648 \u0645\u0645\u0631 \u0645\u0634\u0627\u0629 \u0641\u0623\u064a\u0646 \u062a\u0642\u0641\u061f","a":"\u0644\u0627 \u062a\u0648\u062c\u062f \u0622\u0644\u0629 \u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u062e\u0637 \u0645\u0634\u0627\u0629 \u0623\u0648 \u062e\u0637 \u062a\u0648\u0642\u0641.","b":"\u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0637\u064a\u0639 \u0645\u0646\u0647 \u0631\u0624\u064a\u0629 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 .","c":"\u0644\u0627 \u062a\u0648\u062c\u062f \u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646 \u060c \u0627\u0644\u0645\u0647\u0645 \u0623\u0646 \u062a\u0642\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0645\u0631 .","d":"\u0628\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0648\u062f \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0628 \u0645\u0646\u0643 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0628\u0629.","answer":"4"},{"id":473,"question":"\u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[d12]] \u062a\u0639\u0646\u064a :","a":"\u062e\u0637\u0648\u0637 \u062a\u0648\u062c\u064a\u0647 \u0644\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642\u0627\u062a.","b":"\u0627\u0630\u0631\u0639 \u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u062a\u0624\u062f\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0637\u0631\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f.","c":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0641\u0642\u0637 \u0641\u064a \u0645\u062b\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642.","answer":"1"},{"id":474,"question":"\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[d10]] :                  ","a":"\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0628\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0648\u0625\u0630\u0627 \u0642\u064f\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0649 \u0642\u0633\u0645\u064a\u0646 \u0641\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0634\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0639\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0627\u064a\u0645\u0646 \u0644\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0648\u0631","b":"\u0627\u0646\u062a\u0628\u0647 \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643 \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0628\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629.","c":"\u0645\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0628\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u064a\u0646 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0632\u062f\u0648\u062c\u0627\u064b.","d":"\u0633\u0628\u064a\u0644 \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0641\u0642\u0637.","answer":"1"},{"id":475,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0643\u0633\u064a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a \u0625\u0646\u0632\u0627\u0644 \u0631\u0643\u0627\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[b58]] \u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u0629\u064b\u061f","a":"\u0646\u0639\u0645 \u060c \u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0644\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0648\u0645\u064a \u0641\u0642\u0637 .","b":"\u0643\u0644\u0627 .","c":"\u0646\u0639\u0645 .","d":"\u0645\u0633\u0645\u0648\u062d \u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0643\u0633\u064a \u0625\u0635\u0639\u0627\u062f \u0631\u0643\u0627\u0628 \u0641\u0642\u0637 .","answer":"3"},{"id":476,"question":"\u0625\u0630\u0627 \u0648\u064f\u0633\u0645\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0637\u062d \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639 \u062e\u0637\u0648\u0637 \u0645\u062a\u0642\u0637\u0639\u0629 - \u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[d1]] :","a":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629.","b":"\u0639\u0644\u0649 \u0633\u0627\u0626\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0635\u0649 \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0637.","c":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0623\u0648 \u0628\u0642\u0633\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0637 \u0625\u0644\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u062c\u0644 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632.","d":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0623\u0648 \u0628\u0642\u0633\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0637 \u0625\u0644\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u062c\u0644 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630 \u0623\u062d\u0643\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646.","answer":"1"},{"id":477,"question":"\u0625\u0630\u0627 \u0648\u064f\u0633\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0637\u062d \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639 \u062e\u0637 \u0641\u0627\u0635\u0644 \u0645\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[d4]] :","a":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629.","b":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0642 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0637 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u0645\u064a\u0646 \u062e\u0637 \u0645\u062a\u0642\u0637\u0639.","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0641\u0642\u0637 \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642\u064a \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0642 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0637.","d":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0642 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0637 \u0641\u064a \u0623\u064a \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0648\u0627\u0644.","answer":"4"},{"id":478,"question":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062d\u0631\u0627\u0641 \u0639\u0646 \u0645\u0633\u0644\u0643 \u0633\u064a\u0631\u0647 :","a":"\u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u0634\u0623\u0646\u0647 \u0623\u0646 \u064a\u0639\u0631\u0642\u0644 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0623\u0648 \u064a\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0644\u0644\u062e\u0637\u0631 .","b":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u064f\u0642\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[c4]]  .","c":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u064f\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a38]]  .","d":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u064f\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a34]]","answer":"1"},{"id":479,"question":"\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062e\u0635\u0629   [[a32]] :","a":"\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u062d\u062f\u064a\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u062e\u0637 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u062f 100\u0645.","b":"\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u062a\u0642\u0627\u0637\u0639 \u0637\u0631\u0642 \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","c":"\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u062d\u062f\u064a\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u062e\u0637 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u062f 10\u0645.","d":"\u0645\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0633\u0643\u0629 \u062d\u062f\u064a\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u062e\u0637 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u062f 4\u0645.","answer":"3"}]